任天堂支援Taiwanese 強國人崩潰

日本家庭遊戲機大廠任天堂（Nintendo）日前正式公佈Switch主機支援中文的更新事宜，卻因為官方英文公告中將繁體中文寫為「Taiwanese」，而非一般常用的「Chinese Traditional 」，意外引發中國網友在論壇發文指摘任天堂搞「台獨」，而台灣網友也忍不住推文：「玻璃（心）要碎啦」。

據了解，Switch在進行更新後，主機語言下載更新程式，可顯示簡體中文（Chinese Simplified）、韓文、繁體中文（Chinese Traditional）。但在任天堂於英文公告中，指更新後新增多種語言支援功能，包括Chinese、Korean以及Taiwanese。由於任天堂將繁體中文寫為「Taiwanese」，而非一般常用的「Chinese Traditional」，有中國網友發現後即指，「老任算是支持台「毒」？」

台灣玩家則對任天堂的安排表示肯定，認為此舉代表注重台灣市場，以任天堂的嚴謹風格來說，推出中文介面已算是一大突破，甚至還有人直言：「看到Taiwanese就是爽」。至於中國網友在論壇貼出任天堂公告使用「Taiwanese」而發動抵制行動，台灣玩家則反斥：「中國可以玩任天堂嗎」、「中國要抵制好多東西」、「不是在反日？幹嘛玩任天堂」。

反了反了

香港wfc

咁我地用緊Taiwanese (Hong Kong) ?

逢係新聞上寫「中國網友」即係講緊五毛

台狗好波
反日玩乜撚到老任

Cantonese(Hong Kong)

Taiwanese係咪即係台語，原住民嗰種
同國語唔同架喎

點解唔係Hong Kongese

x2

精靈寶可夢

大陸都無得官方賣機/GAME
緊係奶台好過奶共

台語重有俾閩南話架空咗

福建話

chinese(hk)